BNO簽發 去年飆至13萬本

節錄

BNO簽發 去年飆至13萬本

Samson一直在民間爭取BNO平權，但對英國政府偏軟態度不予厚望。

由反修例運動開始，BNO就被視為港人的「逃生門」，去年簽發的BNO數目更突破10萬大關，勢創近八年新高。英國政府早前表示，若香港落實港版國安法，擬向290萬BNO持有人給予居留權，並研究將BNO 免簽證入境期限由6個月延至一年，再給港人曙光。有爭取BNO平權的人士認為，計劃現階段欠詳情，料會視乎中方反應再決定是否兌現承諾。即使成事，若逗留條件不變，亦難吸引港人赴英。

逾半年的反修例風波激發港人續領BNO意欲，英國內政部護照署數字顯示，截至去年上半年的BNO簽。。。。。。。。。。。。。。量突破十萬大關，多達131,102本，較過去七年的全年平均數約22,000本多出3.7倍，勢成八年新高。

平權實質方案欠奉

相關新聞：國安法嚇走年輕專業人士

「英國國民海外護照平權運動」組織多年來敦促英國給予BNO持。
。。。。。。。。。。。。。。請教續領步驟，「唔使叫都自動波啦，香港人有着數點會唔爭崩頭呀？」

Samson口中的着數，是英國外相藍韜文上月底建議向持有人提供的居英權。BNO平權。。。。。。。。。。。。。。。。nal（警示）。」他更擔心，若中央突然決定不推港版國安法，英方承諾隨時變泡影。

目前約30萬人持有有效BNO，而在1997年回歸中。。。。。。。。。。。。英權的說法僅流於「吹水」，完全未見有實際程序。

在此前提下，續領BNO暫未有助移民。即使日後有收留港人方案出台，Samson估計礙於資金及其他逗留條件。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。夠金錢到當地生活。他料在有關條件下，BNO持。。。。。。。。。,000人。

根本都係嗰句
英國有心就97年好似澳門咁派左護照啦

當年中英聯合聲明傾左唔比派護照比香港人
要香港人世世代代做芝麻人
相反澳門就比［最終，中方容許葡裔澳門人自行選擇國籍（即中國籍或維持葡萄牙國籍）］

蘋果日報啲用字真係幾嬲屌，

Home office 唔係出咗fact sheet 架咩，真係唔撚知你班友係唔係呃飯食。

1. 香港主權移交前有344萬人持有BN(O)「地位」
2. 根據1985年香港法案，BN(O)「身份」為新設立嘅「英國國籍」。
3. 根據1986年香港(英國國籍)令，BN(O)「地位」於1987年7月1日正式接受申請。
4. 有資格登記成為BN(O)「地位」人士必須為香港英國屬土公民「地位」(BDTC)
5. 1997年1月1日至6月30日出生嘅人登記期限為1997年9月30日前，其餘人士嘅期限為同年6月30日。
6. 任何人都無法於上述限期之後登記成為BN(O)。
7. 登記手續完成後將獲發一本國籍欄印上British National (Overseas)嘅英國護照(下稱BN(O)「護照」)
8. BN(O)「地位」係終身持有，BN(O)「護照」只係用黎證明你持有呢個「地位」，「地位」不會隨「護照」而過期而消失，當「護照」已經遺失、被盜、破損、用滿或過期時，可以隨時續領新嘅BN(O)「護照」。

所以，截至2020年2月24日，總持有BN(O)「地位」人數為約290萬，當中有349881人持有有效BN(O)「護照」，其餘人士該BN(O)「護照」已經過期。

講到「目前約30萬人持有有效BNO，而在1997年回歸中國，此前出生的290萬香港公民都有資格申請BNO」咁嘅款，我唔知係我閱讀理解唔好定係佢中文有問題啦。

2019年數字

直至2019年12月31日為止，續領護照數字為：154,218

到2019年12月31日為止，有效護照數字為：314,779

到2020年3月19日為止，有效護照數字為：349,881

As of February 2020, there were 349,881 British national (overseas) passport holders in Hong Kong, out of an estimated 2.9 million people eligible for such status.

一年簽13萬本但總數有效得30萬本？

會過期嘛

用下腦
段文咪講咗之前平均一年先簽得二萬二本

1997-2018=21年，
每年2萬都42萬本..
加埋上年13萬本，而家起碼有55萬本喎

未用過護照？
護照有效期最多得十年

下年可能過二百萬有效BNO

我最concern唔係我有無資格，而係我D仔女可唔可以走
大人留響度無所謂，最緊要小朋友要走